<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title></title>
		<description>生活、文艺与梦想</description>
		<link>/</link>
		<atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>重复</title>
				<description>&lt;p&gt;老实说，年底了，心里略有一些慌张。也许是年龄愈来愈大的缘故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也自以为写这些重复的感时伤怀的文章实在有些无聊。可是至少，我能因此找到一丝追寻的痕迹。至少它曾发生过。虚无的空白更让人恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生第二十七个年头，我认为我是失败的。尽管我也曾重筑自己的意志，可是很显然，我失败了。如果没有执行力，谈什么理想和计划都显得可笑。 尽管我一直标榜自己很喜欢柯本的名言—It’s better to burn out than fade away.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生如逆水行舟，不进则退。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 02 Feb 2015 07:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2015/02/02/repeat.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2015/02/02/repeat.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>写在二十七周岁</title>
				<description>&lt;p&gt;下午六点半，下楼的时候，突然发现天色已经很黑了，微风吹面，竟有一丝凉意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天是我的二十七岁生日。啊，听起来都是一个很老的数字。对于这样的一天，我该欢庆呢，还是该悲伤？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往些年，妈妈总会在早晨第一时间打来电话，仿佛是为了提醒我这一天的意义，然后犒劳一下自己。可是今天，妈妈也许也忘了。除了老婆，只有好友子坤打来了电话。坐在微冷的屋顶，我们聊着生活，聊聊结婚。我告诉子坤我快要当爸爸了，我甚至感受到了孩子的生命。这让人激动，也让人心慌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我于是想到了自己的爸爸。算到今年，爸爸已经去世十八个年头了。他的音容笑貌，慢慢被岁月剥去了模样。多少次，我都梦到他，梦到他跟我们在一起。我是如此开心、欢舞雀跃，却又在梦醒的那一刻无限神伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去一年的大部分日子里，我都在彷徨、迷茫。因为不满于自己当前的方向，我一度想过离职。直到两个月前，才以转岗的方式委曲求全。虽然不够干脆，但事后想想，这或许是当前最好的选择。现在，我不再抱怨工作，只怨自己才浅学疏，唯恐没有时间学习。我满足于这种状态，它让我看到了希望。也许这是一条很多人都走过的寻常路，我只想遇见一个属于自己的转弯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常常，我对自己的浮躁深恶痛绝。我痛恨自己总是情不自禁地刷手机，痛恨自己太过形式地读书。这将是我努力改进的方向。现代科技给我们的生活带来了很多的方便，但如果因此给摄走了灵魂，这实在有些可笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天，思考再三后，我关掉了自己的朋友圈。琳琅满目的分享让我无所适从，事不关已的状态又味同嚼腊。另一方面，朋友圈的存在对我的朋友关系也够成了威胁。就像在一个热闹的广场，都是相互熟悉的朋友，擦肩而过却找不到合适的方式打招呼。这终会变得尴尬。我想，好友之前的来往应该是基于一种主动的交流，而不是被动的推送。然而，以我的意志，我并不清楚自己会在多少天以后再次打开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的一年，零零散散读了不少书。有些只作消遣，有些是为充电。从专业到文学到金融。然而今天回想起来，说上能汲取多少养份的倒并不多。年后花了不少时间学习机器学习与数据挖掘，原先是为了转方向需要，然而缺少实践，只勉强堆积了一些印象。粗浅的金融知识，只作隔岸观火，自己并没资本去炒，还需要继续了解。毛姆的小说引入入胜，可惜书太厚，读起来真费功夫。其实想读的书还有很多，金融、历史、建筑、哲学、文学，当然还有很多的技术书籍，细数下来，顿觉人生苦短。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年初列了不少计划，现在回顾起来，多半是没有希望完成了。生活始终如此平淡，勇敢大多只成了想象。下一年里，我会有一些什么改变呢？在下一年里，我希望自己的孩子能够平平安安出生，老婆能够顺利度过这一人生大关，希望妈妈的身体能够健康。剩下的希望都给自己了，继续读书、思考，用心工作，若有余力，做些很酷的事情。更重要的，我该尽早走出属于自己的路来。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Fri, 17 Oct 2014 07:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/10/17/27th-birthday.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/10/17/27th-birthday.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>中秋露营小记</title>
				<description>&lt;p&gt;中秋迷你假期，不愿被淹没在人与车的洪流，却又忍不得深宅带来的枯燥与烦闷。于是将南北户外的短途活动清单从头扫到尾，发现有个小辣甲岛露营活动。沙滩、海浪、阳光、孤岛，加上圆圆的月亮，对于我这个伪文青来说，有着难以抗拒的诗情画意。于是邀了老婆以及室友Z小俩口，先后于QQ上报了名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽是短短一天的行程，行李还是带了不少。对于我来说，少不了一堆电子产品：相机、三脚架、Kindle。在500px上看过太多海浪岩石的长曝照片，以为是每个摄影爱好者的必练题材，很久之前就想亲自尝试一把了，奈何一直没有找到很好的机会。当然，也怪我太懒，上个月才买了个勉强的三脚架，对摄影的诚意尚不够。老婆堆积在房间里的零食这次也有了清场的机会，只是以我们有限的战斗力，消灭完仍然只是一种理想假设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周天早晨八点半从家出发，九点在深大北门上车。一路交通还算顺畅，然而似乎多少也没有平日里的那般迅速。车到杨梅坑已近中午十二点了。草草吃了个午饭，车子便开到了杨梅杭天然潭附近的停车场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨梅坑码头有到岛上的快艇，散客价钱很昂贵，不过对于团队，应该能便宜不少。第一次坐快艇还是在三亚，那种乘风破浪的飘逸依然记忆犹新。杨梅坑的快艇大都比较陈旧了，运营上也并没那么精细。在海上飞奔时巅得厉害，坐在后面的哥们还得经受水花的倒灌。然而若是把目光移到海面则顿有心旷神怡之感：深蓝的海水，无处的群岛辉映，船只穿行其间，好一派和谐海景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约二十分钟后，我们在一片明亮夺目的沙滩登了岸。果然，岛上仅有两三间矮小的房子，其中一间隔成了几个简陋的冲凉浴室，应该是专为游客修建的。沙滩边上停了好几艘快艇，不少游客正在浅水处畅游。我们安放了行李，也便先后下了海。这里的海浪很温柔，不用担心被大浪拍到岸边，所以游起来也自由得多。海浪洗涮着一颗颗光滑动人的五彩石，在沙滩边上翻滚，阳光将海水照得通亮，直达海底。漂浮其中，多想让时间停滞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/E2IEOpmP/medish.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原以为等待我们的是一个美妙得不可思议的夜晚，然而领队却给我们带来了坏消息：台风预警。看看天空中依然如此强烈的阳光，和这温柔美丽的小岛风光，我似乎很难接受这样的扫兴消息。然而，五点时领队再次确认了这一消息，于是决定让我们统一离岛。当然，如果真的有台风，留在岛上终将是一个痛苦的夜晚，然而，我始终对台风半信半疑。看着驴友们一个个上了船，我们也只好无劳而返。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行程既变，我对这次海岛露营之旅的期待也大打折扣。无法想象，除了沙滩，这旁边还有什么可以舒适打地铺的地方。天越发地暗了，虽然不相信有台风，但一场也或是几场雨在所难免。领队带领我们来到了位于码头附近的天然潭。天然潭，顾名思义，天然的潭子。只是如今被开发成了一体型的度假村，集中了拓展、真人CS、烧烤及游水等游乐活动。露营点在位于园子后院山脚下的拓展区，大概是园中唯一宽敞的土地了。因地处山谷，被隔断了许多海风，这里远没有沙滩凉快了。帐篷外虽然也有阵阵凉风，然而，若是钻进去，躺下来却闷得厉害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚餐很简单，鸡块加萝卜白菜，外加每人一袋汪涵面，全丢入锅中，各自捞着吃。不过味道并没有想象中的差，也许是饿了罢。旁边的大哥对于鸡肉的质量有所质疑，虽然不是问题鸡，我却因此不敢吃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饭后有简单的团队活动，然而对我来说已经没啥趣味性。五毛一块，丢沙包，都是小学时经常玩的游戏，然而人太多似乎也难找新的花样。玩了三圈，我便暗自退回帐篷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿起kindle看了会书，试图借些倦意入睡。然而实在热得厉害，汗水开始粘背。待到十二点，实在无法安心，便去了附近的水潭子。大夜晚的，只有旁边微弱的灯光照面，隐约可见水底，可以料见潭水一定非常清澈。水底都是小石头，不太光滑，踩在脚板下，总有些不安全的感觉。于是我竟穿上了凉鞋，虽然游起来比较吃力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在冰凉的潭水中降了温，如此再试图入睡便轻松多了。我很快进入了梦乡。第二天听说晚上有人彻夜交谈，或是鼾声连夜，我都浑然不觉。只是朦胧记得半夜又下了几阵雨，老婆还起床抓了会蚊子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早晨刷牙才发现边上有一条溪流，水清见底。溪面上满是漂亮的小石头。岸边绿树满荫，颇感清幽。本想摆上三脚架拍些照片，奈何将要收拾离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/E2IGpEn2/medish.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上午的活动是杨梅坑踩单车。这已经是我第三次来此踩车了，只是这次是和老婆一起来，也因此选了辆二人车。一路人比想像中的多很多，也有不少私家车。所幸车子骑起来不怎费力，悠悠荡荡，倒也清闲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/E2IFqRI6/medish.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十点半集合返程。上车便昏昏欲睡，醒来时已经到了罗湖。窗外下起了大雨，天空一片黑暗。晚上也大抵没有明月可赏了。虽然这次短暂旅途有些遗憾和疲倦，但也颇感充实。想想于蓝绿海水中的惬意漂浮，露营雨中的辗转反侧，午夜清潭的冰凉透骨，丢进记忆里终也成为美好的回忆。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 09 Sep 2014 07:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/09/09/seaside-camp.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/09/09/seaside-camp.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>遗忘的生活</title>
				<description>&lt;p&gt;似乎每到月底的时候，我才恍然意识到时光的飞逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个八月，我总算完成了今年的一个重要目标：离职或者转岗。我选择了后者。过程并不曲折，但一度让人沮丧。从客户端开发转到后台开发是一件很需要勇气的事情，毕竟两者的差别太大，我不得不放弃两年的客户端开发经验转而成为一个新手。但我并不后悔这么做。我相信亡羊补牢之说，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时我想，这也许是天命吧。一零年找实习，原本进了搜搜，却被实验室掐掉了实习机会。后来阴差阳错，进了Q+， 做没到几个月，溃不成军，整个团队都切换到QQ业务。于此也写起了Windows 客户端。我知道我并不喜欢这份差事。但我并不能做些什么。一入法门深似海，这种无助感时常陪伴着我，也时常被我遗忘。我想，如果当时实验室给我开了这扇门，我的人生会不会因此加速几年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年时间并不短，一起毕业的很多同学都正在步入职业的康庄大道。而我还在蹒跚学步。但是，我一定不会像从前那般迷茫了。如果能开心做自己喜欢的事情，我大概也没有其他的渴求了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后天便是九月，天气渐渐转凉。下半年的两年大事，一是学车，二是旅行，都得好好规划了。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 31 Aug 2014 00:57:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/08/31/forgotten-life.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/08/31/forgotten-life.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>结了</title>
				<description>&lt;p&gt;五月的深圳，雨时常来得很突然。从南山民政局出来的时候，大雨已经倾盆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而今天是个好日子。这一天我们领证了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红底的合影照，红色的本子，红色的鲜花。在这喜庆的严肃的色调中，我完成了这人生的一次迈越。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从此我们不只是两个人。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 04 May 2014 18:52:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/05/04/married.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/05/04/married.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>说闲适</title>
				<description>&lt;p&gt;最近在读一本电子书，是关于中国人性格特点的杂编，名叫《看不懂的中国人》。虽然书中很多文章的年代有些古老，但并没有因此湮没了时代意义。作为一个地地道道的中国人，读此书如窥明镜，可以了解自身那些民族烙印。有当今的全球化时代，更有必要取起精华而去其糟粕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人的性格缺点有很多，在此不细列了，可以随时参考此书。然而对于书中关于&lt;code&gt;闲适&lt;/code&gt;的讨论，我的印象很是深刻，颇以为这是我们民族的特色美学。闲适可以有很多种方式，比如｀万松岭上一间屋，老僧半间云半间｀， 此为寺僧倚席看云之闲，空得彻底; 择几好友，曲水流觞，俯仰之间，笑谈人生，或举酒花下，对月成诗，此为文人士大夫之极乐人生，而普罗大众自然无福消受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中择了《菜根谭》一节，关于闲适多有妙语:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;昼闲人寂，听数声鸟语悠扬，不觉耳根尽彻；夜静天高，看一片云光舒卷， 顿令眼界俱空。
千载奇逢，无如好书良友；一生清福，只在茗碗炉烟。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;清人张潮对于闲适之法更是有自己的经验:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;楼上看山，城头看雪，灯前看花，舟中看霞，月下看美人，另是一番情景。
春听鸟声，夏听蝉声，秋听虫声，冬听雪声； 白昼听棋声，月下听箫声，山中听松声，水际听款乃声, 方不虚生此耳。
玩月之法，皎洁则仰观，朦胧则宜俯视。
春风如酒，夏风如茗，秋风如烟，冬风如姜芥。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;山水云月，宇宙之所共赐。如果觉得单调，也可以自己造之。张潮的建议是:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;艺花可以邀蝶，累石可以邀云，栽松可以邀风，贮水可以邀萍，筑台可以邀月，种蕉可以邀雨，植柳可以邀蝉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;闲适并不意味着懒散，它实际上是一种积极享受人生的生活方式。不同于印度人菩提树下对于来生的冥想，中国人多重于现世的安乐。在传统儒道思想的濡染之下，中国的文人士代夫将闲适发展成为了一种极度和谐的自然派美学，这不得不说是中国特色的产物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，反观当前，闲适仿佛也只存在于古人的山水画里了。都市中的人们，每天疲于应对繁忙的工作，无暇悠闲，即使有暇，满眼水泥丛林，早已找不到先民们度闲的自然条件。而中国的普通民众，文化素质普遍低下，难以从文化上继承这种高雅情操。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国摇滚乐队Oasis灵魂人物Noel Gallagher曾写了一首《The Importance of Being Idle》，在曼彻斯特的演唱会上，大屏幕上展示了Noel的主张：闲并不意味着什么也不做，只有在闲时你才会去思考生活的意义，从而更好地享受人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科技的发展终规是好事，它提高了人类的生产力，促进了全球财富的增长。然而人不一定得跟着齿轮奔跑，人类的时间应该被解放出来才对。如果相反人类变得越来越忙了，这只能说明这个社会出现问题了。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 03 May 2014 17:57:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/05/03/about-leisure.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/05/03/about-leisure.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>归博偶书</title>
				<description>&lt;p&gt;不觉之间，博客又荒废已久。前阵子突然发现主题中的背景素材链接已经失效，一时变得丑陋不堪，于是紧急修改了样式。然而诸多页面中的字体异常，拖到今天才修复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概是这半年太过匆忙，没完没了的需求和加班，逐渐让人麻木。无感无发，连坚持了一年的网络日记也停摆了好些时候。然而这样的状态终究会让我空虚。没有文字记录的岁月是苍白的。我基于无法记起自己曾经做过什么，想过什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五月的第一天，睡了半天觉，剩下的半天也没有出门。阴沉的天气，以及持续了数天的感冒，让我丝毫没有出门的冲动。就像一直不好的胃口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天试图修复博客中的字体问题，然而push之后一直没有生效。困惑之中检查邮箱，才知道页面没有成功生成。于是决定在本地搭建jekyll方便调试。这个过程其实很快，但也踩了几个小坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运行jekyll需要安装ruby, rubygems。如果安装的是ruby1.8.7，则还需要手动安装json包，不然会无法运行jekyll。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ sudo apt-get install rubygems1.8 rake
$ sudo gem install jekyll
$ sudo gem install json
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;设置环境变量：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;PATH=$PATH:/var/lib/gems/1.8/bin
export PATH
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;这样就可以跑起来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检查了下出错的文档，原来是没有在标题的&lt;code&gt;#&lt;/code&gt;号后添加空格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，这篇文章是用UberWriter编写的。这是Ubuntu平台上很简洁的一篇MarkDown编辑器。安装方法如下:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo add-apt-repository ppa:w-vollprecht/ppa
sudo apt-get update
sudo apt-get install uberwriter 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;网站地址是: http://uberwriter.wolfvollprecht.de/&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 02 May 2014 00:57:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/05/02/occational-blogging.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/05/02/occational-blogging.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>车过新洲</title>
				<description>&lt;p&gt;二零一四年大年初六，坐车辗转赶赴麻城，途经新洲。有感途中凄风冷景，作诗记之:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雾低寒风冷，车过树影疏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迟迟古行道，落落似穷秋。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Thu, 06 Feb 2014 00:57:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/02/06/bypassing-xinzhou.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/02/06/bypassing-xinzhou.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>New Amsterdam</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;New Amsterdam&lt;/em&gt; 是著名摇滚乐队Travis的一首非常好听的歌曲。光看名字，几乎也可以引起我无限的美好想象。因为人们总是很容易由此联想到荷兰的黄金时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，这首歌的歌词的确是充满了诗意:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&quot;New Amsterdam&quot;

Jean-Michel Basquiat, Francois Truffaut,
Robert Zimmerman and de Niro
Paris, Texas - end of the world

New York, New York,
Good bye girl

And they meet
On Blaker Street
Or the Park that is Central
Oh no
I watched the sun go down
Down down beneath the ground
And it&#39;s a new day,
It&#39;s a new dawn,
In New Amsterdam.

The stranger in the moonlight,
Looks stranger in the moonlight

And they meet
On Blaker Street
Or the Park that is Central
Oh no
I watched the sun go down
Down down beneath the ground
And it&#39;s a new day,
It&#39;s a new dawn,
In New Amsterdam.

And we meet
On Blaker Street
Or the Park that is Central
Oh no
I watched the sun go down
Down down beneath the ground
And it&#39;s a new day,
It&#39;s a new dawn,
In New Amsterdam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;在歌词的开头提到了很多名字，都与新阿姆斯特丹——如今的纽约很有关系：Jean-Michel Basquiat是纽约著名的涂鸦画家，Francois Truffaut是著名的法国导演，写过一篇抨击法国电影的文章被纽约的出版商Simon Schuster发表， Robert Zimmerman换成另一个名字Bob Dylan，即是名闻天下的摇滚艺术家，而de Niro则是出生曼哈顿的美国最伟大的演员之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，&lt;em&gt;Paris Texas&lt;/em&gt;是一部电影名，其主人公Travis则是Travis乐队名字的来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曲子各段之间意向比较独立，但都充满了意境。在Fran的磁力声线下，堪称完美。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:57:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/01/13/new-amsterdam.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/01/13/new-amsterdam.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>恩施行记</title>
				<description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;之前曾在Wordpress上开过多次博客，最后都因为无法坚持而终究荒废。这里翻出11年于恩施开会期间写的一篇英文游记，转载于此。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/BhSE3vns/medish.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Earlier this month, I joined an academic conference held in Enshi, an autonomous prefecture located in the southwest of Hubei province in China. The population of Enshi is comprised of several minorities, among which Tujia is the most famous and has the largest population.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The above picture was taken on top of the Phoenix Hill that lies behind our hotel. So the rainbow-like bridge is called Phoenix Bridge. But the river below seems to be more famous. Its name is Qingjiang and it has always be the mother river of the Tujia people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the evening of 13rd, August, we attended a local dinner in Bamanzi which is a Tujia restaurant not far away from our hotel. Bamanzi is in memory of an ancient Tujia general Manzi who chopped off his head to redeem his cities. People in Bamanzi have their meals in a very special way to commemorate this great ancestor. They call this “Broken Bowl”: drink a bowl of  alcoholic and then smash the bowl. You’d better have it broken at one time or it will bring you infelicity. Of course you can only smash the pottery dishes coz it’s cheap and are made dedicated for this activity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/BhSEt5of/medish.jpg&quot; alt=&quot;the host of the show&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;During the dinner, there was a local performance show too. All the actors and actresses wore brightly painted clothes, singing and dancing. The Tujias are very good at folk songs. Almost all the actors/actresses can sing. There was even an 80 yrs old man who might be the oldest actor in this city. He must be very healthy or he could not be so passionate on the stage. The host is a very beautiful Tujia girl. She has a loud and clear voice. OK, this is of Tujia characteristics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/BhSECp13/medish.jpg&quot; alt=&quot;An 80 yrs old Tujia singer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The next day, we went to the Tusi City, which is a famous scenery spot in Enshi. Since it’s a local tour arranged by the conference, we had only 3 hours in the wall-protected city.  Tusi is a system in recent history of China that appoints the hereditary headmen of  national minority, or local emperors. So here is the place where the headmen worked and lived. Most of the houses are made of wood which is the primary material of Tujia architecture. But these are pseudo-classic architecture built around 2003. The Tusi did not live here but actually several hundreds away.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/Bk0DBD7k/medish.jpg&quot; alt=&quot;Nine Into the Hall&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This picture was taken inside the woden palace. Its Chinese name is “九进堂” but I cannot find a proper english name for it. Maybe I can call it “Nine Advance Hall”. In ancient Chinese, nine means the most. So this represents the noble identity of the Tusi headman. The toft is built from low to high and has nine stages, thus comes the name “nine advance”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/Bk0Dt2Ep/medish.jpg&quot; alt=&quot;Nine Advance Hall&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The above picture is a bird’s-eye view of Nine Advance Hall. As you can see, the up-flying eaves are pretty special.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/Bk0DMcGa/medish.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There was also a local show and it was really impressive. They performed the famous folk song “Tea 6″. The rhythm was very simple but  absolutely unforgettable. I learned it as soon as I heard it. Didn’t waste coming here, huh?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.yupoo.com/24plus/Bk0QXjac/medish.jpg&quot; alt=&quot;Waving Dance&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When the show is over, the actors gave a hand-swinging dance show on the square. Hand-swing dance is a representative cultural activity that only originated from the Tujia area. It’s kind of ethnic fold sacrifice dance. But it also seems facinating to us visitors.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here comes the end of my post. You can see more pictures on my online gallaries. Please refer to: http://24plus.yupoo.com&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Thu, 03 Oct 2013 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2013/10/03/enshi-tourism.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2013/10/03/enshi-tourism.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
